<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-9"?>

<rss version="2.0">

<channel>
  <title>Radikal / Tüm Haberler</title>
  <link>http://www.radikal.com.tr</link>
  <description>Türkiye ve dünyadaki geliþmelere alternatif bir bakýþ</description> 
  <language>tr</language>
  <copyright>Copyright &amp;copy; RADÝKAL-Online sitesi içerisinde yeralan tüm metin, resim ve diðer içeriðin haklarý SÝMGE Yayýncýlýk A.Þ'ye aittir. Hiçbir þekilde basýlý veya herhangi diðer bir elektronik ortamda (CD, Internet vs.) izinsiz kullanýlamaz.</copyright> 
  <category>Radikal-online</category>
  <generator>Web Content Creator</generator>

  <lastBuildDate>Thu,  2 Feb 2006 18:00:07 +0200</lastBuildDate>

  <image>
  <title>Radikal-online</title>
  <link>http://www.radikal.com.tr</link>
  <url>http://www.radikal.com.tr/resim/logo_xml.gif</url>
  <width>100</width>
  <height>24</height>
  </image>


  <item>
    <category>Yaþam</category>
    <title>Mucize arayan hastalarla 'þov'</title>
    <description>Yeni bir 'Biri Bizi Gözetliyor' tarzý reality show, en tartýþmalý program olmaya aday.</description>
    <link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177401</link>
   </item>

<item>
<category>Yaþam</category>
<title>En güzel travesti Zeta-Jones...</title>
<description>Hollywood yýldýzý Catherine Zeta-Jones, beyazperdede deðiþik bir rolle hayranlarýnýn karþýsýna çýkmaya hazýrlanýyor.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177402</link>
</item>

<item>
<category>Yaþam</category>
<title>'Þehvet' iki yýlda sefkat oluyor!</title>
<description>Bilim adamlarý, þehvetin þefkate dönüþmesine yol açan hormon deðiþikliklerini tanýmladý.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177403</link>
</item>

<item>
<category>Yaþam</category>
<title>'Dava açtým, notlar düþtü'</title>
<editor1>DEMET BÝLGE ERGÜN </editor1>
<editor2>ÝSMAÝL SAYMAZ</editor2>
<description>&lt;arabaslik&gt;Çocuðunun &lt;/arabaslik&gt;din dersinden muaf olmasý için dava açan Hatice Köse: Çocuk, 'Anne biz gâvur muyuz, niye namaz kýlmýyoruz' diye sormaya baþladý. Din hocasý, sýnýfý oruca ikna edince dava açma kararý verdim. Çocuk, benim çektiðimi çekmeye baþlamýþtý.
&lt;arabaslik&gt;Köse, &lt;/arabaslik&gt;&amp;quot;Resim ve müzik dersi 1 olan kaç öðrenci gördünüz? 5 olan dersler, bu yýl 1'e indi&amp;quot; diyor. Ali Kenanoðlu da çocuðu için yürütmeyi durdurma talebiyle dava açmýþ. H.Z.'nin açtýðý dava ise halen AÝHM'de.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177488</link>
</item>

<item>
<category>Yaþam</category>
<title>Karýlarýný HIV ile öldürüyor</title>
<description>Hindistan'ýn batý Gujarat eyaletinde, AIDS hastasý olduðunu dört yýl boyunca karýsýndan gizleyen bir kiþi, karýsýnýn þikâyeti üzerine tutuklandý.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177496</link>
</item>

<item>
<category>Yaþam</category>
<title>Bu 'aþk'ýn arkasýnda Genelkurmay var...</title>
<description>Kýdemli binbaþý Ertan Güleç ve kýdemli baþçavuþ Halil Ýbrahim Þentürk'ten oluþan Gölge grubu, 'Aþk Tarifleri' adlý bir rock albümü çýkardý.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177498</link>
</item>

<item>
<category>Yaþam</category>
<title>Avrupa da 'balon'u sevmiþ</title>
<description>Obezite tedavisinde balon kullanýmý giderek yaygýnlaþýyor. Ýtalyan Vittorio Campati bir restoranda aþçýbaþý, 40 yaþýnda ve 140 kilogram.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177499</link>
</item>

<item>
<category>Yaþam</category>
<title>Nobel Ödülü'ne Geldof da aday</title>
<description>2006 yýlý Nobel Barýþ Ödülü adaylarý için baþvurular sona erdi. Her yýl bütün ülkelerin bakan ve parlamenterlerinin...</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177501</link>
</item>

<item>
<category>Yaþam</category>
<title>Bu kez giymediler üstlerine çizdirdiler</title>
<description>Mac Kozmetik'in New York bürosunda yapýlan prova etkinliðinde, 12 mankenin vücudu geleneksel Çin kýyafeti olan Qi Pao þeklinde boyandý.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177502</link>
</item>

<item>
<category>Yaþam</category>
<title>Plüton iyice 'çap'tan düþtü</title>
<description>Bilim adamlarý, geçen sene keþfedilen '10. gezegen'in Plüton'dan büyük olduðunun tespit edildiðini açýkladý.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177503</link>
</item>

<item>
<category>Yaþam</category>
<title>'Sessiz sessiz' oturmasýn!</title>
<editor1>NESRÝN COÞKUN</editor1>
<description>Atatürk Eðitim Hastanesi Kulak Burun Boðaz Kliniði Odyoloji ve Foniatri Ünitesi'nde son üç yýlda 'konuþmama' sorunu nedeniyle iþitme testi yapýlan 125 çocuktan 83'ünün iþitme engelli deðil...</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177504</link>
</item>

<item>
<category>Türkiye</category>
<title>Meslek odalarý için AKP devrede</title>
<editor1>SELÝM EFE ERDEM </editor1>
<description>Ýktidar partilerine muhalefetiyle bilinen meslek odalarý seçimlerine siyaset gölgesi düþtü. Mevcut oda baþkanlarý, AKP ve yerel yönetimlerin kendilerine oy vermesini bekledikleri üyelere baský yaptýðýný iddia etti.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177457</link>
</item>

<item>
<category>Türkiye</category>
<title>'Cinayeti ortak bilinç aydýnlatýr'</title>
<description>Milliyet gazetesi baþyazarý Abdi Ýpekçi ölümünün 27. yýlýnda Zincirlikuyu'daki mezarý baþýnda anýldý.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177458</link>
</item>

<item>
<category>Türkiye</category>
<title>Üniversitede 'organize iþler var' suçlamasý</title>
<editor1>ÝSMET DEMÝRDÖÐEN</editor1>
<description>Samsun 19 Mayýs Üniversitesi'yle (OMÜ) ilgili keyfi yönetim ve yolsuzluk iddialarý gerekçe yapýlarak kurulan TBMM Araþtýrma Komisyonu'nun raporunda...</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177459</link>
</item>

<item>
<category>Türkiye</category>
<title>Üç yýlda 14 bin derslik</title>
<description>Eðitime yüzde 100 Destek Kampanyasý üç yýl içinde Türkiye'deki okul ve derslik sayýlarýnda büyük deðiþiklikler yarattý.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177462</link>
</item>

<item>
<category>Türkiye</category>
<title>Liselerde öðretmenlik eðitimi</title>
<editor1>FATÝH ÇETÝNKAYA </editor1>
<description>OKS ile öðrenci alan okullarý tanýma yolculuðumuz Anadolu öðretmen liseleriyle devam ediyor. MEB verilerine göre 144 Anadolu öðretmen lisesi bulunuyor.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177463</link>
</item>

<item>
<category>Türkiye</category>
<title>Meteoroloji'ye 8 bin gönüllü</title>
<description>Devlet Meteoroloji Ýþleri Genel Müdürlüðü'ne ölçüm istasyonu bulunmayan bölgelerdeki olaðanüstü hava durumlarýný ve olumsuz etkilerini bildirecek...</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177479</link>
</item>

<item>
<category>Türkiye</category>
<title>'Demirel-Çiller tanýk olsun'</title>
<description>Susurluk davasý kapsamýnda aldýðý beraat kararý bozulan eski DYP milletvekili Sedat Edip Bucak'ýn yeniden yargýlandýðý dava dün Ýstanbul 2. Aðýr Ceza Mahkemesi'nde görüldü.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177480</link>
</item>

<item>
<category>Türkiye</category>
<title>Sýnýr kavgasý: Beþ ölü</title>
<description>Yozgat'ýn Akdaðmadeni ilçesine baðlý Evci Köyü'nde sýnýr anlaþmazlýðý nedeniyle çýkan kavgada beþ kiþi öldü, bir kiþi yaralandý.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177481</link>
</item>

<item>
<category>Türkiye</category>
<title>Milas'ta 24 kiþi daha cezaevinde</title>
<description>Milas'ta geçen cumartesi günü jandarma ve polisin ortaklaþa düzenlediði Kardeþ Operasyonu ile çökertilen 'Ahtapot 2' çetesinin lider kadrosu ve mensuplarý olduðu iddiasýyla 24 kiþi tutuklandý.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177482</link>
</item>

<item>
<category>Türkiye</category>
<title>Terminalde bir ton þiddetinde kaza</title>
<description>Konya Þehirlerarasý Otobüs Terminali'ndeki süs havuzuna su geçiþini saðlayan binanýn çatýsýndaki bir tonluk çelik blok koptu.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177483</link>
</item>

<item>
<category>Türkiye</category>
<title>Sen misin bakaný yalancý çýkaran!</title>
<editor1>SONER ARIKANOÐLU</editor1>
<description>Emniyet Genel Müdürlüðü Sözcüsü Ýsmail Çalýþkan'ýn açýkladýðý suç istatistikleri, kriz yarattý.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177484</link>
</item>

<item>
<category>Türkiye</category>
<title>Türk gemisi Manþ'ta battý</title>
<description>Türk kargo gemisi Ece, Fransa'nýn kuzeydoðusundaki Normandiya açýklarýnda, Malta bandýralý fosfat taþýyan baþka bir kargo gemisine çarparak battý.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177485</link>
</item>

<item>
<category>Türkiye</category>
<title>Dumansýz kafe vakti</title>
<editor1>ÝSMAÝL SAYMAZ</editor1>
<description>Niþantaþý'nda kafe, restoran ve barlara getirilen 'dumansýz masa' uygulamasý baþladý. Uygulamaya, yer darlýðýndan ötürü uymayan da, &amp;quot;Biz zaten baþlamýþtýk&amp;quot; diye destek veren de vardý.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177487</link>
</item>

<item>
<category>Türkiye</category>
<title>Buz kýrýldý: Ýki ölü</title>
<description>Ferizli ilçesinin Damlýk Mahallesi'ndeki Taþocaðý mevkiinde kum alýnýnca oluþan çukur, yaðýþlarla gölete dönüþtü. Çocuklarýn oyun oynadýðý bu gölet, aþýrý soðuklarda buz tuttu.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177489</link>
</item>

<item>
<category>Türkiye</category>
<title>Tunceli'de kuþ gribi</title>
<description>Kuþ Gribi Ulusal Koordinasyon Merkezi'nin yaptýðý açýklamaya göre, Tunceli'de de kuþ gribi görüldü.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177491</link>
</item>

<item>
<category>Türkiye</category>
<title>Gece ayaz sürecek</title>
<description>Geçtiðimiz hafta yurdu etkisi altýn alan soðuk ve yaðýþlý hava yurdu terk ediyor.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177492</link>
</item>

<item>
<category>Türkiye</category>
<title>En kirli kent Kayseri</title>
<description>Kayseri, Kütahya, Bursa-Orhangazi, Erzurum ve Amasya'nýn havasý en kirli yerler olduðu belirlendi. Türkiye Ýstatistik Kurumu'nun (TÜÝK) 2005 Kasým ayý verilerine göre hava kirliðinde ilk sýrada yer alan...</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177493</link>
</item>

<item>
<category>Türkiye</category>
<title>Hakkârili 'Beyaz Gölge'ye ödül</title>
<description>Atatürk Lisesi edebiyat öðretmeni Erol Hanlýgil, Türkiye Basketbol Federasyonu tarafýndan 2005 yýlý 'Topluma Hizmet Ödülü'ne layýk görüldü.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177494</link>
</item>

<item>
<category>Türkiye</category>
<title>O, hayallerin kaymakamý</title>
<description>Birecik Kaymakamý Tuncay Sonel ilçeye üç yýl önce atandý. Göreve geldiðinde kafasýnda bir proje vardý.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177495</link>
</item>

<item>
<category>Türkiye</category>
<title>Ýlk kölelerin kalýntýlarý</title>
<description>Arkeologlar Afrika'dan Yeni Dünya'ya getirilen ilk kölelerin kalýntýlarýný buldu.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177497</link>
</item>

<item>
<category>Türkiye</category>
<title>Ýþçiler mahsur kaldý</title>
<description>Adana'dan Yozgat'ýn Boðazlýyan ilçesine çalýþmaya gelen tarým iþçisi 16 aile kötü havalar nedeniyle evlerine dönemedi. Kaymakamlýðýn kömür ve gýda yardýmý yaptýðý 70 kiþi çadýrlarda yaþýyor. Geceleri eksi 20 dereceye kadar düþen hava sýcaklýðý, özellikle çocuklarý periþan ediyor.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177505</link>
</item>

<item>
<category>Politika</category>
<title>Mumcu: Kývýrtma yasayý deðiþtir</title>
<description>Anavatan Partisi lideri Erkan Mumcu, malvarlýðýný açýklamayan Baþbakan Tayyip Erdoðan'ý sert þekilde eleþtirdi. Partisinin dünkü grup toplantýsýnda konuþan Mumcu...</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177464</link>
</item>

<item>
<category>Politika</category>
<title>DYP liderinden iki gün süre</title>
<description>DYP lideri Mehmet Aðar, Baþbakan Tayyip Erdoðan'ýn þeffaf olmasýný istedi. Aðar, Erdoðan'a þu tepkiyi gösterdi: &amp;quot;Cumartesiye kadar bekliyorum.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177465</link>
</item>

<item>
<category>Politika</category>
<title>CHP'den Ýþ Bankasý yanýtý</title>
<description>Baþbakan Tayyip Erdoðan'ýn, 'Atatürk'ün vasiyetini yerine getirmiyorlar, dünyada banka sahibi olan tek parti CHP'dir' eleþtirisine, CHP Genel Baþkan Yardýmcýsý Mustafa Özyürek yanýt verdi.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177467</link>
</item>

<item>
<category>Politika</category>
<title>'Minderden kaçma'</title>
<description>&lt;arabaslik&gt;CHP &lt;/arabaslik&gt;lideri Baykal, malvarlýðýný açýklamayan Baþbakan Erdoðan'ýn tavrýný, 'oynamayý bilmeyen yeni geline' benzetti. Partisinin Meclis Grubu'nda konuþan Baykal, &amp;quot;Malvarlýðýný açýkla, yolsuzluk minderinden kaçma. Unakýtan'ý da sýrtýndan indir&amp;quot; dedi.
&lt;arabaslik&gt;Baykal, &lt;/arabaslik&gt;Atatürk'ün vasiyetine dair eleþtiriyi de yanýtladý: &amp;quot;Atatürk'ün parasýný býrak, en büyük mirasý Cumhuriyet'e sahip çýk. 
Onun TDK ve TTK'sý kapatýldý, yerine gelenlere Ýþ Bankasý'ndan para verdirmeyiz.&amp;quot;</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177468</link>
</item>

<item>
<category>Politika</category>
<title>Fýrat: Darbe ortamý yaratma çabasý var</title>
<description>AKP, mal varlýðý tartýþmasýnýn altýnda 'baþka niyetler' aramaya baþladý. AKP Genel Baþkan Yardýmcýsý Dengir Mir Mehmet Fýrat'a göre amaç, Türkiye'yi darbe öncesi günlere döndürmek.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177470</link>
</item>

<item>
<category>Politika</category>
<title>Ýki AKP'li vekilden mal bildirimi</title>
<description>Baþbakan Tayyip Erdoðan malvarlýðýný açýklamamak için 'gizliliðe' sýðýnýrken, AKP'nin muhalif olarak nitelenen Balýkesir Milletvekili Turhan Çömez ile Hatay Milletvekili Fuat Geçen, dün malvarlýðýný açýkladý.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177471</link>
</item>

<item>
<category>Politika</category>
<title>Unakýtan: Villalar zaten yýkýlacak</title>
<description>&lt;b&gt;Maliye &lt;/b&gt;Bakaný Unakýtan, sit alanýndaki villalarýna iliþkin eleþtirilere yanýt vermeyi sürdürüyor: &quot;Ben zaten ikisini de yýkacaðým. Biri depremde aðýr hasar görmüþtü. Villalar üzerinden siyaset yapýlmasýn.&quot;</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177472</link>
</item>

<item>
<category>Politika</category>
<title>Erdoðan, Dülger'e randevu vermedi</title>
<description>Baþbakan Tayyip Erdoðan, eþi Emine Erdoðan türban taktýðý için, kendisinin cumhurbaþkaný olmamasý gerektiðini savunan AKP Antalya Milletvekili ve TBMM Dýþiþleri Komisyonu Baþkaný Mehmet Dülger'e randevu vermedi.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177473</link>
</item>

<item>
<category>Politika</category>
<title>Baþý açýk namaza 'Gulyabani'li tepki</title>
<description>AKP Diyarbakýr Milletvekili Cavit Torun, Baþbakan Tayyip Erdoðan'ýn danýþmaný Cüneyd Zapsu'nun eþi Beyza Zapsu'nun da aralarýnda olduðu bir grup kadýnýn baþý açýk namaz kýlmasýný eleþtirdi.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177474</link>
</item>

<item>
<category>Politika</category>
<title>Bush'un malvarlýðý bir týk uzakta, Erdoðan'ýnki Kafdaðý'nýn ardýnda</title>
<editor1>SERKAN DEMÝRTAÞ</editor1>
<description>&lt;arabaslik&gt;Yasada engel yok&lt;/arabaslik&gt;
Meclis'te salt çoðunluða sahip AKP'nin lideri Baþbakan Erdoðan, 'Mevzuat uygun deðil' diyerek malvarlýðýný açýklamamakta ýsrarlý; üstelik yasalarda, kiþinin kendi malvarlýðýný açýklamasýna bir engel de yok. ABD Baþkaný Bush'un ve ABD Kongresi'nin bütün üyelerinin malvarlýklarý ise sadece Amerikan halkýnýn deðil, dünyanýn her yerinde, arzu edenin istediði zaman ulaþabileceði þekilde, ayrýntýlarýyla internette yer alýyor. 
&lt;arabaslik&gt;Þapkasý bile var!&lt;/arabaslik&gt;
&lt;a href=&quot;http://www.opensecrets.org&quot;&gt;www.opensecrets.org&lt;/a&gt; adresinde, Bush'un kendisinin, eþinin ve bakmakla yükümlü olduðu bütün aile fertlerinin mülkleri, bankadaki paralarý ve hisse senetlerini görmek mümkün. Bush tarafýndan en son 3 Mayýs 2005 tarihinde verilen bildirimde, 400 dolarlýk hediye kovboy þapkasý ya da eþine yollanan 408 dolarlýk hediye salata tabaklarý bile bulunuyor.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177476</link>
</item>

<item>
<category>Politika</category>
<title>Romanya AB standardý peþinde</title>
<description>Romanya Baþbakaný Calin Popescu Tariceanu da, Baþbakan Erdoðan gibi malvarlýðý konusunda sýkýntýlý.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177477</link>
</item>

<item>
<category>Yorum</category>
<title>Kamusallýktan dýþlanan kadýnlar</title>
<editor1>GÜVEN GÜRKAN ÖZTAN</editor1>
<description>Ataerkil karakterli gelenekler manzumesi ve önkabuller, dini inanç sistemlerinden modern düþünce akýmlarýna kadar farklý düzlemlerde, kimi zaman belirgin kimi zaman zýmni olarak varlýðýný sürdürüyor.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177451</link>
</item>

<item>
<category>Yorum</category>
<title>Bölgenin kaderi ve Bush</title>
<editor1>ÖZDEM SANBERK</editor1>
<description>Peki Baþkan Bush, Irak'ta uðradýðý kayýplar, içeride politik bakýmdan karþýlaþtýðý zorluklar karþýsýnda Kongre seçimlerini kazanabilecek mi? Bu soruyu yanýtlamak her ne kadar o kadar kolay olmasa da...</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177452</link>
</item>

<item>
<category>Yorum</category>
<title>Ankara sulandýrýyor</title>
<editor1>KostakÝs KonstantÝnu </editor1>
<description>Türkiye'nin, sadece Kýbrýs ve Yunanistan tarafýndan deðil, uluslararasý toplum tarafýndan da kabul görmeyen eski önerileri yeniden sunma yönündeki...</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177453</link>
</item>

<item>
<category>Yorum</category>
<title>Türkiye modeli Araplarý aþar</title>
<editor1>ABDULLAH EBU RUMMAN </editor1>
<description>Bazý Arap aydýnlar ve analistler, birçok Arap ülkesinde Ýslamcý hareketlerin dikkat çeken yükseliþinin...</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177454</link>
</item>

<item>
<category>Yorum</category>
<title>Ya deðiþim ya da iþgal</title>
<editor1>Robert Kagan</editor1>
<description>Eðer hava ve füze saldýrýlarý Ýran'ýn nükleer silah programýný yok edebilecek olsa, bu birçok kötü seçenek arasýnda en iyisi gibi görünebilirdi.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177455</link>
</item>

<item>
<category>Dýþ Haberler</category>
<title>'Bushizm'den sonra Putinizm</title>
<description>Nükteli ve keskin diliyle tanýnan Rusya Devlet Baþkaný Vladimir Putin, dün Kremlin'deki 3.5 saat süren yýllýk baþkanlýk konuþmasýnda yine kendine özgü dilini konuþturdu.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177437</link>
</item>

<item>
<category>Dýþ Haberler</category>
<title>Tahliye çatýþmasý</title>
<description>Ýsrail'in Batý Þeria'daki yasadýþý Amona yerleþimindeki Yahudileri tahliyesinde çatýþma çýktý.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177438</link>
</item>

<item>
<category>Dýþ Haberler</category>
<title>Hamas'a karþý 'yeþil bira'</title>
<description>Filistin'de Hamas'ýn seçim galibiyeti sadece uluslarasý toplumu deðil, Filistin topraklarýndaki tek bira imalatçýsýnda da 'gelecek endiþesi' yarattý.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177439</link>
</item>

<item>
<category>Dýþ Haberler</category>
<title>Berlusconi þaka yapmýþ</title>
<description>Geçen hafta bir davette karþýlaþtýðý vaize 9 nisan'daki seçimlere dek seks yapmayacaðýný söyleyen Ýtalya Baþbakaný Silvio Berlusconi, bunun þaka olduðunu açýkladý.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177440</link>
</item>

<item>
<category>Dýþ Haberler</category>
<title>El-Cezire'ye güneyli ortak</title>
<description>Irak ve Afganistan iþgalleri sýrasýndaki yayýmlarýyla ABD'ye sýkýntý çektiren Katar merkezli El Cezire televizyonu ile amacý ABD'nin kültür hegemonyasýný kýrmak olan...</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177441</link>
</item>

<item>
<category>Dýþ Haberler</category>
<title>Gül, itidal tavsiye etti</title>
<description>Dýþiþleri Bakaný Abdullah Gül, Afganistan'a yardým konferansý için gittiði Londra'da Ortadoðu ve Kýbrýs sorununa dair mesajlar verdi.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177442</link>
</item>

<item>
<category>Dýþ Haberler</category>
<title>Bükreþ'e cami, Ýstanbul'a kilise projesi</title>
<description>Romanya Baþbakaný Calin Popescu Tariceanu, dün kendisini aðýrlayan Baþbakan Tayyip Erdoðan'ýn ülkesinde cami inþasý isteðine 'þartlý evet' verdi.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177443</link>
</item>

<item>
<category>Dýþ Haberler</category>
<title>Bush'un derdi petrol baðýmlýlýðý</title>
<description>ABD Baþkaný George W. Bush, bu yýlki yýllýk deðerlendirmesinde bu kez Amerika'nýn petrole olan ihtiyacýnýn...</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177444</link>
</item>

<item>
<category>Dýþ Haberler</category>
<title>Savaþ karþýtý tiþörte gözaltý</title>
<description>ABD Baþkaný George W. Bush'un yýllýk deðerlendirme konuþmasýný dinlemek üzere Kongre'ye davet edilen konuklar arasýnda Irak gazisi köpek Rex oturabilirken...</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177445</link>
</item>

<item>
<category>Dýþ Haberler</category>
<title>UAEK: Ýran silah peþinde olabilir</title>
<description>Uluslararasý Atom Enerjisi Kurumu (UAEK), Ýran'ýn nükleer dosyasýnýn BM Güvenlik Konseyi'ne taþýnmasýný resmileþtirecek toplantýya...</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177446</link>
</item>

<item>
<category>Dýþ Haberler</category>
<title>Ýran da restini çekti</title>
<description>Ýran'ýn nükleer faaliyetlerinin BM Güvenlik Konseyi'ne rapor edilmesi yönünde veto yetkisine sahip beþ daimi üyenin vardýðý uzlaþma karþýsýnda...</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177447</link>
</item>

<item>
<category>Dýþ Haberler</category>
<title>Fransýz bakan basýný savundu</title>
<description>Dýþiþleri Bakaný Abdullah Gül'ün davetlisi olarak kalabalýk bir iþadamý heyetiyle Ankara'ya gelen Fransa Dýþiþleri Bakaný Philippe Douste-Blazy, Hz. Muhammed'in karikatürlerinin yayýmlanmasýna arka çýktý.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177448</link>
</item>

<item>
<category>Dýþ Haberler</category>
<title>Karikatür krizi týrmanýyor</title>
<description>Danimarka ve Norveç'te çýkan ve Ýslam ülkelerini kýzdýran Hz. Muhammed karikatürlerini, Fransa'da France Soir, Almanya'da Die Welt gazeteleri de bastý: Laik toplumda dini dogmalar yýkýlmalý.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177449</link>
</item>

<item>
<category>Ekonomi</category>
<title>'Mittal'in gözü paramýzda'</title>
<description>Dünyanýn en büyük çelik üreticisi Mittal'in satýn almak istediði Arcelor, þirketin nakit parasýnýn Mittal'in eskimiþ fabrikalarýnýn modernizasyonunda kullanýlacaðý uyarýsýný yaptý.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177420</link>
</item>

<item>
<category>Ekonomi</category>
<title>Þoförlere vize engeli kalktý</title>
<description>Kuþ gribi nedeniyle Türk ulaþým sektörüne vize vermemeye baþlayan Türkmenistan, Türk firmalarýnýn 70 milyon dolarlýk yatýrýmýnýn açýlýþýnýn yapýlamayacaðý uyarýsý üzerine vize uygulamasýna yeniden baþladý.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177421</link>
</item>

<item>
<category>Ekonomi</category>
<title>Ülker ve Boydak'tan en büyük katýlým bankasý</title>
<description>Faizsiz bankacýlýk yapan Anadolu Finans ve Family Finans, Türkiye Finans Katýlým Bankasý adýyla tek çatý altýnda birleþti.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177422</link>
</item>

<item>
<category>Ekonomi</category>
<title>Doðalgazda soðuk savaþ</title>
<editor1>DENÝZ ZEYREK</editor1>
<description>ABD, Türkiye ile harekete geçerek, Rusya'nýn Orta Asya doðalgaz rezervlerini ele geçirme ve dünya doðalgaz piyasasýnda tekel olma planýna müdahale etti.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177424</link>
</item>

<item>
<category>Ekonomi</category>
<title>Ýhracat artýþý kar ve tatile takýldý</title>
<description>Ýhracat, uzun Kurban Bayramý tatili ve dondurucu soðuklarýn da etkisiyle 2006 yýlýna azalarak baþladý. Yüzde 1.1 oranýnda azalan ocak ayý ihracatý 4 milyar 944 milyon dolarda kalýrken...</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177425</link>
</item>

<item>
<category>Ekonomi</category>
<title>Kart borcuna 12 ay taksit</title>
<description>2006'dan önce temerrüde düþen kredi kartý borçlarýna 12 taksitte ödeme olanaðý getiriliyor.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177426</link>
</item>

<item>
<category>Ekonomi</category>
<title>4.3 milyar dolar ÖÝB'nin kasasýnda</title>
<description>Özelleþtirme Ýdaresi'nin bir haftada devirlerden elde ettiði para, 4 milyar 360 milyon dolarý bulurken, Tüpraþ devri sýrasýnda gelen paradan Hazine hesaplarýna 2.5 milyar dolar aktarýldý.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177427</link>
</item>

<item>
<category>Ekonomi</category>
<title>Unakýtan: Galataport, 'Galatamort' oldu</title>
<description>Maliye Bakaný Kemal Unakýtan, yargý kararýnýn gerekçesi dikkate alýndýðýnda Galataport ihalesi sürecinin sürpriz olmadýðýný belirtirken, &amp;quot;Mahkemelerden gelen kararý herkesin kabul etmesi lazým.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177428</link>
</item>

<item>
<category>Ekonomi</category>
<title>Mumcu: Þener örnek olsun</title>
<description>Anavatan Partisi Genel Baþkaný Erkan Mumcu, Galataport ihalesinin iptali için Baþbakan Yardýmcýsý Abdüllatif Þener'in dürüst ve namuslu tavrýnýn...</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177430</link>
</item>

<item>
<category>Ekonomi</category>
<title>Erdoðan: Yeni bir ihale açarýz</title>
<description>Baþbakan Erdoðan, Galataport ihalesi iptal edilse bile projeden vazgeçmeyeceklerini, yeniden ihale açacaklarýný söyledi. Baþbakan Yardýmcýsý Þener, ihaleyi durduran kararýn ÖÝB ve DPT'nin uzlaþmasýyla alýndýðýný söyledi.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177431</link>
</item>

<item>
<category>Ekonomi</category>
<title>Bernanke iþbaþýnda</title>
<description>ABD Merkezi Bankasý'ný 18.5 yýl yöneten baþkan Alan Greenspan emekli oldu. Greenspan'in emekli olmasýyla Beyaz Saray Danýþmaný Ben Bernanke dün yemin ederek görevine baþladý.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177432</link>
</item>

<item>
<category>Ekonomi</category>
<title>Vergide yeni tarife</title>
<description>Ocak ayýndan geçerli olmak üzere gelir vergisi tarifelerini ve vergi oranlarýný yeniden düzenleyerek, yüksek gelir elde edenler açýsýndan yüzde 40'lýk vergi oranýný yüzde 35'e çeken yasa teklifi...</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177433</link>
</item>

<item>
<category>Ekonomi</category>
<title>Buzbað'a 'Kýpkýrmýzý' ödül</title>
<description>Hürriyet Gazetesi'nce düzenlenen Türkiye'-nin basýn reklamlarýna dönük ilk yarýþmasý 'Kýrmýzý Basýnda En Ýyiler Reklam Ödülleri' sahiplerini buldu.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177434</link>
</item>

<item>
<category>Spor</category>
<title>Bu bebekler çok ünlü...</title>
<description>Bu yýl Almanya'da yapýlacak Dünya Kupasý için süre giderek kýsalýyor. Yaklaþýk olarak beþ ay sonra futbolun kalbi Almanya'da atacak.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177410</link>
</item>

<item>
<category>Spor</category>
<title>'Sportmen olmayý beceremedik'</title>
<description>Futbol hayatýný Bundesliga takýmlarýndan Hertha Berlin'de sürdüren milli futbolcu Yýldýray Baþtürk, Ýsviçre maçýna iliþkin mücadele sonunda sportmence davranýlmadýðýný söyledi.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177412</link>
</item>

<item>
<category>Spor</category>
<title>Knicks'lilere göre de Kobe 'önemli' biri</title>
<description>NBA'de Los Angeles Lakers'lý Kobe Byrant'ýn þovu devam ediyor. Lakers, deplasmanda New York Knicks'i 130-97 yenerken, Kobe karþýlaþmayý 40 sayýyla tamamladý.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177413</link>
</item>

<item>
<category>Spor</category>
<title>Efes Pilsen'de hedef liderlik </title>
<description>Efes Pilsen, Eurolig B Grubu'ndaki 13. maçýnda Polonya'nýn Prokom Trefl takýmýyla karþýlaþýyor.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177414</link>
</item>

<item>
<category>Spor</category>
<title>CSKA gözyaþýna inanmadý </title>
<description>Ülkerspor'un þansý CSKA Moskova'ya karþý bir kez daha tutmadý ve Turuncu-Yeþilliler, Eurolig C Grubu'nda rakibine farklý maðlup oldu.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177415</link>
</item>

<item>
<category>Spor</category>
<title>'Bizimkiler' Ýsviçre'de</title>
<description>Futbol Federasyonu Baþkaný Haluk Ulusoy ile UEFA Asbaþkaný Þenes Erzik, Ýsviçre maçý sonrasý çýkan olaylarýn ardýndan FIFA'nýn Türkiye'nin alacaðý cezayý açýklamasýna...</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177416</link>
</item>

<item>
<category>Spor</category>
<title>Beklenti 10 milyon dolar</title>
<description>Galatasaray'ýn eski futbol þubesi sorumlularýndan Adnan Polat'ýn baþlattýðý yardým kampanyasýnda beklentiler gün geçtikçe büyüyor.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177417</link>
</item>

<item>
<category>Spor</category>
<title>Kupada baþka bir Denizli</title>
<description>Denizlispor'un Fortis Türkiye Kupasý'ndaki çýkþý sürüyor. Takým ligde eski günlerini aratsa da, kupada elde edilecek baþarý Avrupa'ya kýsa yoldan bir bilet anlamýna gelebilir.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177418</link>
</item>

<item>
<category>Spor</category>
<title>Akýn var akýn, kupaya akýn</title>
<editor1>ASENA ÖZKAN</editor1>
<description>Soðuk bir gece, ilginç bir maçtý. Bülent Demirlek'in karþýlaþmayý baþlatan düdüðü çalmasýndan kýsa süre sonra Mehmet Sedef'in sert þutu, kaleci Kerem'in dokunuþu ile dýþarýya gitti.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177419</link>
</item>

<item>
<category>Kültür/Sanat</category>
<title>Tolkien kitabýyla ilgili açýklama</title>
<description>Tolkien'in 'Noel Baba'dan Mektuplar' kitabýnda sansür yaptýðý gerekçesiyle eleþtirilen 'genç' çevirmen Roksan Çaðlar'ýn babasý Arif Çaðlar bir açýklama yaptý.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177405</link>
</item>

<item>
<category>Kültür/Sanat</category>
<title>Tuvalden yükselen müzik</title>
<description>Figen Cebe'nin notalarý tuvaline taþýdýðý resim sergisi bugün Beyoðlu Asmalýmescit'teki Contemporary Art Marketing'te (CAM) açýlýyor.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177406</link>
</item>

<item>
<category>Kültür/Sanat</category>
<title>Vefa borcu gibi bir sergi</title>
<editor1>OLKAN ÖZYURT</editor1>
<description>1930'lu yýllar, genç Türkiye Cumhuriyeti, kendini tanýtmak, tarihi, turistik güzelliklerini dünyaya göstermek istiyor.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177407</link>
</item>

<item>
<category>Kültür/Sanat</category>
<title>Oscar'lýklarla politik muhabbet</title>
<description>Oscar adaylarý önceki gün açýklandý. Steven Spielberg'in 'Münih'i, Ang Lee'nin 'Brokeback Daðý', George Clooney'in 'Ýyi Geceler, Ýyi Þanslar'ý, Paul Haggis'in 'Crash'i ve Bennett Miller'ýn 'Capote'si, bu yýlýn en iyi film Oscar'ýna aday gösterilen yapýmlar oldu.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177409</link>
</item>

<item>
<category>Kültür/Sanat</category>
<title>'Ayþegül Savaþta' kitap oldu</title>
<description>Kemal Gökhan Gürses'in Radikal gazetesinde yayýmlanan 'Ayþegül Savaþta' adlý çizgi romaný Cadde Yayýnlarý'ndan albüm halinde çýktý.</description>
<link>http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=177500</link>
</item>

</channel>
</rss>